{"title": "Hỏi đáp: Mong bác sĩ tư vấn giúp!", "question": "Bé nhà em nay được 4,5 tháng hiện vẫn đang bú mẹ hoàn toàn chưa ăn dặm nhưng phải đến 13 ngày mới đi đại tiện mỗi lần ị là bé khóc thét và rặn rất mạnh, bác sĩ cho em hỏi bé như vậy có sao không ạ? em cần cho bé ăn thêm gì để cải thiện tình trang này không? Em cám ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn! ,Trẻ bú mẹ hoàn toàn thường dễ đi ngoài, phân mềm, vàng , mỗi ngày đi 1-2 lần, đôi khi có thể nhiều hơn. Con bạn 13 ngày mới đi 1 lần chứng tỏ đây là tình trạng bệnh lý có khả năng con bạn bị bệnh đại tràng chướng bẩm sinh Hirsprung. Bạn cần cho trẻ khám tại khoa tiêu hóa bệnh viện Nhi Đồng để có biện pháp điều trị cụ thể.,,Thân mến,,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mong-bac-si-tu-van-giup/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ăn dặm", "question": "Thưa bác sĩ, xin hỏi bé 4 tháng tuổi có thể ăm dặm bột loãng được chưa và nên cho ăn như thế nào. Ngoài ra có thể cho bé ăn trái cây được không? Tôi định cho bé ăn bột sữa loãng ( dielac) sau đó đến 6 tháng sẽ cho ăn bột đặc ngọt và mặn. Mẹ chồng tôi thì nói cho bé ăn các loại đậu rang chín xay thành bột ( mua bên ngoài) thay cho bột sữa nhưng tôi sợ chỉ ăn như vậy bé bị thiếu chất. Xin hỏi bác sĩ nên cho bé ăn như thế nào và lượng sữa bé bú là bao nhiêu là đủ? Xin cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn! ,Theo chương trình nuôi con bằng sữa mẹ khuyến cáo nên cho trẻ bú mẹ hoàn toàn trong 6 tháng đầu. Bắt đầu từ tháng thứ 6 trở đi cho bé ăn dặm bột mặn 1-2 cử/ngày. Nếu mẹ không đủ sữa hoặc trẻ không chịu bú hoặc trẻ không tăng cân thì có thể cho trẻ ăn sớm hơn. Ngoài bú mẹ bạn có thể bổ sung thêm nước hoa quả, trái cây các loại, sữa chua. ,,Thân mến!,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-an-dam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về chích ngừa 6 trong 1", "question": "Kình gửi bác sĩ ! Con tôi đã chích ngừa 6 trong 1 đợt 2, vừa rồi đến kỳ chích đợt 3 nhưng do hết thuốc, như vậy thời gian trễ do hết thuốc có bị ảnh hưởng gì không? Mong các bác sĩ tư vấn giúp. Trân trọng cảm ơn và chúc sức khỏe ", "answer": "Chào bạn! ,Trẻ chích ngừa bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt, viêm gan B, viêm màng não mủ do Hib bắt đầu từ 2 tháng tuổi. Mỗi tháng chích 1 liều liên tiếp 3 tháng. Con bạn chích được 2 liều, liều thứ 3 trễ 1 chút không ảnh hưởng khả năng đáp ứng miễn dịch cho trẻ. ,,Thân mến,,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-chich-ngua-6-trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị đàm", "question": "Chào bác sĩ, Con tôi được 2 tháng tuổi, nhưng bé đã bị đàm 3 tuần nay. Đặc biệt là lúc bé bú sữa bình nghe tiếng khò khè rất lớn (Lúc thở bình thường thì không nghe tiếng khò kè và bú sữa mẹ thì nghe tiếng nhỏ). Tôi thường xuyên vệ sinh mũi bé bằng Natri Clorid 0.9% mỗi ngày 1 đến 2 lần nhưng vẫn không thấy đở. Vậy bác sĩ cho tôi hỏi, có cách nào để giúp bé long đàm ra mà không phải đến bệnh viện. Và ở tuổi của bé bị như vậy và kéo dài có nguy hiểm gì không? Mong sớm nhận được phản hồi của bác sĩ. Chân thành cảm ơn! Trân trọng", "answer": "Chào bạn!,Theo bạn mô tả có khả năng con bạn bệnh trào ngược dạ dày thực quản. Để giảm triệu chứng khò khè bạn nên vệ sinh mũi cho trẻ trước bú và bú ít, bú nhiều cử trong ngày, bế đầu cao 30-45 độ trong 30 phút sau bú. Nên cho trẻ bú mẹ sẽ giảm trào ngược hơn bú bình. Nếu tình trạng kéo dài có thể gây hít sặc hoặc suy dinh dưỡng cho trẻ. ,,Thân mến!,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-dam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa sởi", "question": "Kính gửi bác sĩ! Bé con của em được 18 tháng tuổi, đã tiêm ngừa sởi lúc 9 tháng (theo lịch tiêm chủng mở rộng) và mũi 3 trong 1 lúc 15 tháng. Vậy đến 18 tháng con em có phải chích nhắc lại không ạ? Trong sổ sức khỏe không thấy lịch chích nhắc nên em không biết như thế nào. Cám ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn! ,Trẻ 16- 18 tháng sẽ được chích nhắc bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt, viêm màng não mủ. Nếu đến thời điểm này bé chưa chích đủ thì bạn nên cho bé chích. Hiện tại thuốc này trong nguồn dịch vụ hết thuốc, khoảng 2 tuần sẽ có lại. ,,Thân mến!,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-soi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị khò khè, khó ngủ vào ban đêm", "question": "Xin bác sĩ cho tôi hỏi 1 số nội dung sau :1. Lúc trước bé nhà tôi khó ngủ vào ban đêm nên tôi có mua Pecaldex cho bé uống. Bé uống được 5 ngày tôi thấy hiện giờ ban đêm bé ngủ rất ngon. Vậy tôi có phải cho bé uống tiếp Pecaldex để bổ sung thêm canxi và vitamin D3 cho bé thường xuyên được không? Nếu bổ sung thường xuyên mỗi ngày thì tôi cho bé uống như thế nào để đảm bảo sức khỏe cho bé? 2. Ngày 14/04/2014 (bé gần 3 tháng) tôi có đưa bé đi tiêm ngừa ở trạm y tế phường người ta khám bảo bé nhà tôi bị khò khè nên không tiêm ngừa được. Tôi có đưa bé đi khám tại bệnh viện Nhi Đồng I, bác sĩ nói bé bị viêm tiểu phế quản và cho bé thuốc Pectol 2,5 ml/lần; Zinnat 125 uống 2 gói/ngày; Natri clorid 0.9%. Tôi nghe bé thở khụt khịt. Xin cho hỏi cách điều trị bệnh này như thế nào để tránh bị tái phát bệnh trở lại? (Hiện tại bé nằm ngủ máy lạnh vào ban đêm vì phòng nhà tôi rất hầm và nóng) ", "answer": "Chào bạn! ,Trẻ uống Pecaldex mỗi ngày phải có chỉ định bác sĩ vì nếu lạm dụng sẽ gây nhiều tác dụng phụ cho trẻ, đặc biệt gây cốt hóa xương sớm ở các đầu sụn làm trẻ chậm tăng trưởng chiều cao, trẻ lùn.Việc ngủ máy lạnh có liên quan đến bệnh viêm tiểu phế quản con bạn.  Việc điều trị chủ yếu là giữa ấm, thông thoáng đường hô hấp, cho trẻ uống nhiều nước để loãng đàm, sử dụng kháng sinh khi có tình trạng bội nhiễm. Để hạn chế bạn cần giữ ấm trẻ ban đêm, giữ vệ sinh đường hô hấp, tránh để sặc sữa… ,,Thân mến!,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-kho-khe-kho-ngu-vao-ban-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Một vài thắc mắc về sức khỏe của trẻ", "question": "Thưa bác sĩ bé nhà em được 5 tháng tuổi, hôm 7.4 đi chích ngừa em có cân bé được 7kg, cao 65cm, bé của em như vậy có bị thiếu cân hay không? Mỗi ngày bé uống khoảng 750ml sữa (cả ngày và đêm) nhưng em thấy bé tăng cân rất ít (2,5 tháng 6.5kg,3,5 tháng vẫn 6.5kg, 4,5 tháng 7kg), lượng sữa bé uống như vậy là đủ hay không nếu không thì với bé ở độ tuổi như vậy thì cần bao nhiêu ml mỗi ngày là đủ. Chân của bé nhà em thường bị lạnh, khi ngủ thì chân rất ấm, khi thức thì chân lạnh, sờ có cảm giác hơi rít, tay của bé cũng thường hay run mặc dù thời tiết không lạnh, em không biết bé có bị bệnh gì không? Mong bác sĩ tư vấn giúp em. Em muốn bổ sung canxi và vitamin D cho bé thì phải bổ sung như thế nào! Thân.", "answer": "Chào bạn! ,Trẻ 5 tháng tuổi cân nặng trung bình 6.9kg, cao 64 cm đối với bé gái, 7.5kg, cao 64.9 cm đối với bé trai. Vậy con bạn vẫn nằm trong giới hạn bình thường.  Lượng sữa nhập mỗi ngày tùy theo cơ địa mỗi trẻ, trung bình độ tuổi 5 tháng uống trung bình khoảng 800-1200 ml. Trong 3 tháng đầu trẻ tăng cân, chiều cao  nhanh, những tháng tiếp sau tăng cân, chiều cao chậm hơn. Ngoài bú mẹ bạn có thể bổ thêm nước trái cây, hoa quả, sữa chua. Triệu chứng lạnh chi, mồ hôi, run chi có khả năng con bạn thiếu canxi, vitamin D…. Bạn có thể bổ sung qua chế độ ăn, tắm nắng . Nếu vẫn chưa cải thiện bạn nên cho trẻ khám bác sĩ nhi để xác định chính xác nhu cầu trẻ và bổ sung hợp lý hơn .,Thân mến!,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mot-vai-thac-mac-ve-suc-khoe-cua-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có nên cho bé uống bổ sung aquadetrim", "question": "Bé nhà mình được 4 tháng, bé có hiện tượng rụng tóc và ra nhiều mồ hôi khi bú và ngủ, mình tham khảo thì thấy bảo bé bị thiếu vitamin D, mình đã mua aquadetrim nhưng đang phân vân không biết có nên cho bé uống không vì thấy có nhiều tác dụng phụ như biếng ăn, dị ứng mẫn đỏ, xin hỏi bác sĩ có nên cho bé uống không ạ?", "answer": "Chào bạn! ,Trẻ 4 tháng tuổi hàm lượng dự trữ sắt, canxi, vitamin D mẹ cung cấp giảm, đồng thời nhu cầu tăng trưởng, vận động phát triển nhiều hơn do đó trẻ dễ xuất hiện rụng tóc, đổ mồ hôi. Bạn cần bổ sung các vi chất này qua chế độ ăn của mẹ và tăng cường tắm nắng cho trẻ và có thể sử dụng thêm Aquadetrim 1 giọt/ ngày nếu trẻ tắm nắng không đủ. ,,Thân mến,,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-nen-cho-be-uong-bo-sung-aquadetrim/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị chảy nước mắt sống, đổ ghèn", "question": "Chào bác sĩ, cháu nhà em được 2 tháng thường chảy nước mắt sống, lúc đầu có ghèn nhiều từ từ ít hơn. Mẹ chồng em nói là nhỏ sữa thì mắt sẽ hết, trong và sạch hơn, em nghe lời nhỏ được 5-6l em không nhỏ nữa. Sau em đọc báo biết là k nên dùng phương pháp đó có thẻ dẫn đến mù hoặc hại đến mắt. Vậy mắt bé có sao không, em có cần đi khám bác sĩ không? Vì thời gian mắt bé bị ghèn cũng lâu tuy là có giảm", "answer": "Chào bạn! ,Có 20% trẻ sơ sinh bị tắc tuyến lệ, bệnh sẽ giảm dần và khỏi < 12 tháng. Nếu trẻ có ghèn trắng đục, bạn có thể massage tuyến lệ và tiếp tục theo dõi. ,,Thân mến!,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-chay-nuoc-mat-song-do-ghen/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không tăng cân", "question": "Thưa bác sĩ, bé trai nhà em lúc sinh 4kg. Tháng đầu bé tăng 1kg1, tháng 2 tăng 900g, nhưng kể từ tháng thứ 3 bé chỉ tăng 300g, tháng thứ 4 bé cũng tăng 300g. Qua tháng thứ 5 bé hầu như không tăng cân nữa. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Em cho bé bú theo nhu cầu, bé tự nhả khi no, nhưng cứ thấy bé cho tay vào miệng, nhìn người lớn ăn và nhai theo, và cứ khóc đòi bú. Bác sĩ cho em hỏi có phải do sữa của em không dinh dưỡng, không đủ cho bé hay bé đã bắt đầu cho việc ăn dặm? Em phải làm sao ạ? Thêm sữa công thức hay tập ăn dặm cho bé ạ?", "answer": "Chào bạn! ,Con bạn tăng cân ngày càng giảm , bé thường hay khóc và đòi bú chứng tỏ mẹ không đủ sữa , trẻ tăng trưởng không đủ. Bạn cần tăng cường số lần bú và mẹ ăn uống đầy đủ, uống nhiều nước, sữa. Nếu mẹ vẫn không đủ sữa có thể cho trẻ bú dặm thêm sữa công thức. Ngoài ra cho trẻ uống thêm nước trái cây, hoa quả, sữa chua. Khi trẻ được 6 tháng nên cho trẻ ăn dặm thêm.,,Thân mến!,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-tang-can/"}
